 inciso três ordenar a formação de recursos humanos na área de saúde inciso quatro participar da formulação da política e da execução das ações de saneamento básico inciso cinco incrementar em sua área de atuação o desenvolvimento científico e tecnológico inciso seis fiscalizar e inspecionar alimentos compreendido o controle de seu teor nutricional bem como bebidas e águas para consumo humano  